許樹昌不滿強檢大廈太少 應效法內地大幅度禁足做檢測

新冠肺炎疫情嚴峻，首批疫苗最快本月抵港可供注射，政府專家顧問、中文大學呼吸系統科講座教授許樹昌指，科興和牛律疫苗或將於醫管局和衞生署的門診，甚至是私人醫生診所注射，而德國藥廠BioNTech的疫苗則很大機會要在社區會堂注射，因為它處理方法較複雜，「要較準時間，一批批送去打」。他又指疫苗只能達到群體保護效果，不能單靠注射疫苗清零。

衞生防護中心日前宣布，向兩周內出現兩宗不明源頭個案的大廈實施強制檢測，許樹昌應該相關措施是「應該」，並指他們曾與內地專家交流過，形容內地做法更嚴格，有一、兩個住戶染疫便會進行檢測，甚至封鎖小區，直言本港本時做法是參照內地。

借調人手協助採樣 衞生署提供培訓

深水埗富昌邨富韻樓等被列為強制檢測名單，但卻未有設立流動採樣站，許樹昌認為未必設立固定檢測站，亦應設立流動車。被問到檢測量是否已見頂，許樹昌坦言，現時有40多幢大廈需要強制檢測，人手已現樽頸，但強調只要配部門和公私營合作便做得到，食衞局亦正與其他部門商討，如入境處和海關等，借調人手協助採樣，由衞生署將會培訓這些新增人手。

被問到當局會否參照內地做法，追蹤密切接觸者的密切接觸者，許樹昌透露曾與內地專家就此交流，形容內地對確診者的追蹤工作很仔細，直言當局正考慮方向，因此當局正商討向其他部門借調人手。

但唔效法中國封關

強迫人搶DNA

有冇人知點解港共咁著重檢測人數

交數 政治任務

因為共產黨叫

呢啲咪就係專家食屎囉

開咗咁多檢測公司梗係出力掠水

點解佢仲未出街比人打

取DNA暫時冇證據

但有一件事唔需要證據都好肯定，係發災難財，人數多=生意多=政府庫房埋單

許樹昌想做鍾南山？

自從barcode宗上去返嚟之後
就日日「清零」同「小區」

好多競爭wo 仲有暗黃袁巴打

許狗似乎愈踩愈深

唔係點收集DNA拎嚟做database 同監控

而家腥港行有罪推定
佢要話自己冇梗係要佢show證據㗎啦
我哋唔駛幫佢搵客觀證據話佢冇

同以前GDP呢d硬指標一樣，”地方官”用檢測同感染人數作為考核標準

係上面咩都係一場考試
如果你唔參與係會受到道德上既指責

問左黎生未?

許匪樹昌你鳩up少句啦
屌你老母

猿狗話驗唔到有人既DNA

許匪樹昌

連登大把抗疫撚buy

返工

驗下佢d頭髮有無dna先啦

可能有狗既DNA